%\documentclass[11pt,oneside]{article}
\documentclass[12pt,a4paper,twoside]{article}

\RequirePackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage{times}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage[latin2]{inputenc}
\RequirePackage[polish]{babel}
%\usepackage[polish]{babel}

\RequirePackage{comment}

\RequirePackage{a4wide}
\RequirePackage{longtable}
\RequirePackage{multicol}
\RequirePackage{url}
\usepackage[dvips]{color,graphicx}
%\usepackage[latin2]{inputenc}

\author{Marcin Pruszczyński}
\title{Środowisko pracy Bee}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Wstęp}
W niniejszym dokumencie opisano środowisko pracy do wytwarzania projektu Bee oraz zawarto wskazówki bądź zasady, do których powinni stosować się programiści.

\section{CVS}
Projekt Bee posiada swoje repozytorium na serwerze CVS. Jego strukturę reguluje oddzielny dokument ''Struktura repozytorium CVS''. Programiści powinni stosować się do przeznaczenia poszczególnych katalogów i zaleceń zawartych w wymienionym dokumencie. Nie należy samodzielnie dokonywać istotnych zmian w repozytorium takich jak na przykład zmiana przeznaczenia katalogu. Ponadto każde dodanie nowego pliku do repozytorium wymusza na programiście aktualizację dokumentu ''Struktura repozytorium CVS''. Nie dotyczy to plików projektu NetBeans.

\section{Przygotowanie do pracy}
\subsection{Potrzebne narzędzia}
Programista w celu podjęcia współpracy nad projektem Bee musi zaopatrzyć się w zintegrowane środowisko programistyczne NetBeans w wersji 4.1, które zawiera serwer Tomcat. Niezbędne jest oczywisćie posiadanie poprawnie zainstalowanego pakietu developerskiego Java firmy Sun w wersji 1.5. Forum Bee korzysta z bazy danych MySQL w wersji co najmniej 4.1. Baza taka jest dostępna dla programistów na serwerze {\it wilk.waw.pl} po uprzednim uzgodnieniu nazwy użytkownika i hasła z administratorem serwera. Jednak zalecane jest posiadanie lokalnie zainstalowanej bazy danych MySQL w wymienionej wersji lub wyższej.
\subsection{Przygotowanie środowiska}
Przed przystąpieniem do pracy nad projektem należy zawsze pobrać jego aktualną wersję z repozytorium CVS. Można tego dokonać przy użyciu standardowego klienta CVS lub bezpośrednio ze środowiska NetBeans. Programista powinien otworzyć projekt, który znajduje się w katalogu {\it program}. Jeśli programista wykorzystuje lokalną instancję bazy danych MySQL niezbędne jest aby utrzymywał najnowszy schemat tabel. W tym celu należy uruchomić skrypty tworzące bazę danych, które zlokalizowane są w katalogu {\it baza\_danych}.  

\section{Źródła projektu}
Źródła projektu zapisane są z wykorzystaniem kodowania UTF-8. Programista powinien zadbać aby jego środowisko pracy było odpowiednio skonfigurowane pod tym kątem. Zaleca się ustawienie kodowania plików źródłowych JSP oraz JAVA w środowisku NetBeans na UTF-8. Jest to najbezpieczniejsze rozwiązanie gdyż jest niezależne od ustawień systemowych. W tym celu należy w opcjach NetBeans odszukać gałąź ''Editing'', a w niej gałąź ''Java Sources''. Po ustawieniu parametru ''Default Encoding'' na ''UTF-8'' można przystąpić do edycji plików źródłowych.  
\subsection{JavaDoc}
Programiści obowiązani są do uzupełniania JavaDoc w źródłach programu bezwzględnie na bieżąco. Ułatwia to pracę pozostałym programistą i przyczynia się do zachowania płynnego dokumentowania kodu. Javadoc pisany jest w języku polskim oraz jako integralna część plików źródłowych zapisane w kodowaniu UTF-8.

\section{Uruchamianie projektu}
Po wydaniu polecenia uruchomienia projektu Bee, NetBeans uruchomi serwer Tomcat dostarczony wraz ze środowiskiem. Zwalnia to programistę z obowiązku administrowania serwerem Tomcat. Po poprawnym uruchomieniu kontenera servletów rozpoczyna się proces {\it ''deployowania''} projektu na serwer, który zakończony pomyślnie kończy uruchamianie forum Bee. Ponieważ kompilacja projektu jest przyrostowa zdarzają się błędy. Dlatego w przypadku złego funkcjonowania forum warto upewnić się czy rozwiązaniem nie okaże się oczyszczenie projektu i ponowne jego zbudowanie. Właściwości projektu NetBeans zostały tak ustalone aby dokonywała się także kompilacja plików JSP co pozwala wychwycić sporą część błędów już na poziomie uruchamiania.

\section{Błędy i poprawki}
Projekt Bee posiada wsparcie systemu zgłaszania błędów. Programista powinien bezwzględnie wprowadzać każdy znaleziony błąd do systemu. Jeśli programista dokona naprawy błędu powinien niezwłocznie zaznaczyć błąd jako zamknięty.

\section{Poczta elektroniczna}
Projekt posiada skrypty powiadamiające o wszelkich zmianach zachodzących w repozytorium CVS. Wskazane jest aby programista otrzymywał maile z {\it commitlog'ami} oraz śledził je przynajmniej w podstawowym stopniu, a więc zapoznawał się z {\it commit-messages}. Podobne zalecenie dotyczy systemu zgłaszania błędów. Programista powinien otrzymywać powiadomienia o nowych błedach, a wymagane jest aby był informowany pocztą elektroniczną o błędach przypisanych do jego osoby.   


\end{document}
