%\documentclass[11pt,oneside]{article}
\documentclass[12pt,a4paper,twoside]{article}

\RequirePackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage{times}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage[latin2]{inputenc}
\RequirePackage[polish]{babel}
%\usepackage[polish]{babel}

\RequirePackage{comment}

\RequirePackage{a4wide}
\RequirePackage{longtable}
\RequirePackage{multicol}
\RequirePackage{url}
\usepackage[dvips]{color,graphicx}
%\usepackage[latin2]{inputenc}

\author{Marcin Pruszczyński}
\title{Struktura repozytorium CVS}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\tableofcontents
\section{Wstęp}
Dokument ten opisuje strukturę repozytorium projektu Bee oraz pliki znajdujące się w nim. Obowiązkiem każdego programisty jest uzupełnianie oraz utrzymywanie dokumentu aktualnym po każdej zmianie w projekcie lub dodaniu nowego pliku. Wyjątkiem są pliki projektu NetBeans, których opis nie jest wymagany.  

\section{Repozytorium}
Projekt Bee posiada swoje repozytorium na serwerze CVS. Adres serwera to {\it cvs.beebb.berlios.de}. Autoryzacja opiera się na {\it ssh}. Ścieżka do repozytorium to: {\it /cvsroot/beebb}, a nazwa modułu to: {\it Bee}.
Struktura katalogów w repozytorium:
\begin{itemize}
\item {\it baza\_danych} -- katalog przeznaczony na skrypty tworzące bazy danych
\item {\it dokumentacja} -- katalog przeznaczony dla plików składających się na dokumentację projektu
\item {\it layout} -- katalog zawierający szkielet wyglądu projektu. Katalog i zawartość jest nieaktualna.
\item {\it program} -- katalog zawierający projekt Bee będący projektem środowiska NetBeans w wersji 4.1. Pliki w tym katalogu nie wymagają opisu. Opis odnoszący się do nich znajduje się w dokumencie ''Dokumentacja techniczna''.
\item {\it teksty} -- katalog przeznaczony na pliki zawierające opisy zagadnień, które mogą być przydatne podczas implementacji projektu
\item {\it testy} -- katalog przeznaczony na pliki
\end{itemize}

\subsection{Katalog {\it baza\_danych}}
\begin{itemize}
\item {\it Bee\_MySQL.sql} -- skrypt tworzący tabele projektu w aktualnie otwartej bazie danych. Przeznaczony jest dla MySQL od wersji 4.1
\item {\it Bee\_Inserts\_MySQL.sql} -- skrypt wstawiający kilka podstawowych danych do utworzonych tabel projektu. Uwaga: Skrypt nie czyści zawartości tabel przed wstawieniem nowych danych.
\item {\it Bee\_Inserts\_Piknik\_MySQL.sql} -- skrypt wstawiający dane do utworzonych tabel projektu. Zestaw danych bardziej obszerny przeznaczony na Piknik Internautów z dnia 5.06.2005. Uwaga: Skrypt nie czyści zawartości tabel przed wstawieniem nowych danych.
\end{itemize}

\subsection{Katalog {\it dokumentacja}}
\begin{itemize}
\item {\it dokumentacja.tex} -- Dokument w formacie LaTeX opisujący projekt Bee. Tekst obejmuje ogólne założenia projektu, funkcjonalność, algorytm oraz część zagadnień technicznych. Treść nie stanowi jednak dokumentacji technicznej. Uwaga: plik używa kodowania ISO-8859-2.
\item {\it forum\_model.mdl} -- Plik będący projektem RationalRose. Opisuje bardzo wczesne stadium projektu Bee. Zawiera jedynie diagram przypadków użycia oraz niepełny diagram klas. Schematy nie są kontynuowane.
\item {\it javadoc.css} -- Plik będący arkuszem stylu dla generowanych stron JavaDoc.
\item {\it javadocgen.sh} -- Skrypt bash'owy generujący JavaDoc na podstawie plików źródłowych projektu. Wynik zapisywany jest w katalogu {\it program/dist/javadoc}.
\item {\it konkurencja.tex} -- Dokument w formacie LaTeX opisujący produkty konkurencyjne dla projektu Bee.
\item {\it Makefile} -- Plik dla programu make tworzący pliki w formacie PDF na podstawie zawartych w katalogu plików w formacie LaTeX
\item {\it opis\_srodowiska.tex} -- Dokument w formacie LaTeX opisujący środowisko pracy programisty projektu Bee. Uwaga: plik używa kodowania ISO-8859-2.
\item {\it spotkanie\_17.02.2005.tex} -- Dokument w formacie LaTeX zawierający notatki ze spotkania zespołu programistów, które odbyło się dnia 17 luty 2005 roku.
\item {\it strukturaCVS.tex} -- Niniejszy dokument. Uwaga: plik używa kodowania ISO-8859-2.
\item {\it TODO.tex} -- Dokument w formacie LaTeX zawierający spis pomysłów, które mogą zostać wprowadzone do projektu. Uwaga: plik używa kodowania ISO-8859-2.
\end{itemize}
\subsubsection{Katalog {\it images}}
\begin{itemize}
\item {\it layers.eps} -- Obraz przedstawiający warstwy projektu. Wykorzystywany w {\it dokumentacja.tex}.   
\end{itemize}

\subsection{Katalog {\it layout}}
Katalog zawiera nie rozwijaną już wersję ''szablonu wyglądu'' projektu.

\subsection{Katalog {\it program}}
Jest to katalog projektu środowiska NetBeans w wersji 4.1. Oto objaśnienia kilku podstawowych katalogów i plików:
\begin{itemize}
\item {\it dist} -- w tym katalogu znajdują się wyniki budowania projektu
\item {\it nbproject} -- katalog zawiera pliki konfiguracyjne środowiska NetBeans i projektu
\item {it src} -- katalog zawiera źródła klas Java
\item {\it web} -- katalog zawiera źródła plików JSP oraz pliki, które zostaną umieszczone na serwerze Tomcat
\item {\it web/Administracja} -- katalog zawiera panel administracyjny napisany przez Piotra. Projekt porzucony i nierozwijany.
\item {\it web/admin} -- katalog zawierający źródła nowego panelu administratora
\item {\it web/config} -- katalog zawiera pliki konfiguracyjne projektu Bee
\item {\it web/js} -- katalog przeznaczony na pliki ze skryptami JavaScript
\item {\it web/META-INF/context.xml} -- plik przeznaczony dla serwera Tomcat opisujący projekt
\item {\it web/pages} -- katalog zawiera źródła plików JSP
\item {\it web/styles} -- katalog przeznaczony na pliki z tematami projektu w formacie CSS
\item {\it web/WEB-INF/lib} -- katalog zawierający biblioteki wykorzystywane w projekcie
\item {\it web/WEB-INF/web.xml} -- plik przeznaczony dla serwera Tomcat z konfiguracją kontenera serwletów 
\end{itemize}

\subsection{Katalog {\it teksty}}
\begin{itemize}
\item {\it cacheowanie} -- zapis wykładu Aleksa Schuberta o cacheowaniu
\item {\it wstep\_Schubert} -- zapis z pierwszego laboratorium A.Schubert. Nieaktualne.
\end{itemize}

\subsection{Katalog {\it testy}}
\begin{itemize}
\item {\it jMeter} -- katalog z testami dla programu jMeter
\item {\it validator} -- katalog zawiera skrypt walidujący strony html przy użyciu walidatora W3org  
\end{itemize}


\end{document}
