\documentclass[12pt,a4paper,twoside]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage{times}
\usepackage[latin2]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\RequirePackage{comment}

\RequirePackage{a4wide}
\RequirePackage{longtable}
\RequirePackage{multicol}
\RequirePackage{url}


\begin{document}
\begin{itemize}
\item		Wy"swietlanie forum
	\begin{itemize}
		\item budowa iframes/frames -- poch"lonie du\.zo czasu na sprawn"a kontrol"e wy"swietlania
		\item oprogramowanie javascript
		\item ca"la logika wewn"etrzna potrzebna by wydobywa"c dane z bazy
	\end{itemize}
\item 		System r"ol u\.zytkownik"ow
	\begin{itemize}
		\item prawa dost"epu do czytania/pisania podfor"ow
		\item zarz"adzanie prawami przez administrator"ow/moderator"ow
		\item kontrola sesji/ciasteczek u\.zytkownika
		\item system logowania i autoryzacji/autentykacji
		\item system rejestracji u\.zytkownik"ow
	\end{itemize}	
\item 		Upi"ekszanie strony
	\begin{itemize}
		\item CSS
		\item XSLT ? SiteMash ?
		\item my"slenie o tym etapie ju\.z na poziomie implementacji wy"swietlania
		\item Personalizacja forum
	\end{itemize}	
\item 		Dodatkowe funkcjonalno"sci
\end{itemize}		

\begin{itemize}
\item Ocenianie wypowiedzi (od 1 do 5). Mozna wyliczyc srednia dla calego watku.
\item Klawisz USUN ktory wysyla do admina/moderatora info ze ta wypowiedz jest nieladna
\item Wieksza zmienno"s"c ciasteczek. Hashowanie hasla z uwglednieniem daty.
\item Emotikonki oparte na JavaScript.
\item Avatarki: ka\.zdy u\.zytkownik ma swojego avatarka w katalogu "/data/avatars". Je"sli nie przypisa"l avatarka to jego avatart zawiera plik GIF jednopikselowy. Wyowied\'z odwo"luje si"e zawsze do tego samego pliku avatark.
\item Obs"luga zapyta"n o has-Changed od proxy
\item Jesli nie ma grup/uzytkownikow to nie wyswietlac gornego paska tytulowego tabeli

\end{itemize}


\end{document}
		    
		    
		    
